「轉發」今晚8:31打開手機電筒

民間人權陣線 給香港人的家書

五年前，人大宣佈「八三一決定」，為普選特首落閘，民主運動的同行者已呼喊：對話之路已盡，唯有公民抗命。以爭取普選為目標的和平佔中和雨傘運動，開啟了過去五年香港人與政權周旋的「抗命時代」。儘管爭取普選未竟全功，政權多番反撲，以政治暴力和法律手段打壓傘後的抗爭運動、囚禁政治運動領袖、剝奪香港人的參政權利，

但我們仍未放棄。到了今日，香港人再次成為國際社會和全球民主運動的焦點。

港人抗爭半載，成為國際模範

林鄭月娥在香港民運低潮之際，提出送中惡法，直接打破港人公民權利的中港兩地法制籓籬，威脅香港人的人身、言論和表達自由，破壞香港一國兩制和自由法治。起初，香港人仍然處於抗爭低谷，直到四月下旬，「佔中九子」相繼被判刑和入獄後，香港人的抗爭意識再次被激發起來，由民陣四月廿八的反送中遊行打破傘後遊行人數記錄後，香港各界市民相繼發起聯署運動，反對送中惡法；另一邊廂，議會抗爭迭起，民主派議員不惜以身犯禁，力阻不合法的法案委員會審議送中惡法，議會和民間力量互相加持，促成六月九日一百零三萬人遊行，打破香港人抗爭歷史記錄。

當政權對百萬人和平遊行不聞不問，意圖強行二讀惡法，香港人六月十二日奮不顧身，包圍立法會佔領金鐘一帶，成功阻止立法會舉行會議；當林鄭月娥宣布暫緩惡法，也無法磨滅翌日二百萬香港人上街的抗爭意志，亦確立了民間五大訴求，開始了之後各界別和社區的抵抗行動，以及和理非行動與勇武抗爭交替的抗爭浪潮。

雖然運動至今，政權依然故我，拒絕五大訴求，但運動成功令政權至今仍難以重啟惡法，也令國際社會注視香港人無懼抵抗中共極權的勇氣和毅力，成為全球捍衛人權和社會運動的楷模，香港人應為此，亦為我們展示這個城市最團結的一刻而感到驕傲！

政治暴力蔓延，根源在不民主

但我們也記得，反送中運動對香港社會的代價。運動至今，有最少七位抗爭者結束了自己的生命；接近八百位抗爭者被警察拘捕、甚至被暴力對待，更有被當權者以暴動罪起訴；不少抗爭者、記者、醫護人員甚至鄰里街坊，被警察以催淚彈和其他可致力武器襲擊受傷；更有暗黑身穿白衣，在社區聚眾，公然無差別攻擊平民，手法等同恐襲。這一切的政治暴力，既是當權者肆意縱容，也是不民主制度之下，讓社會不義和濫權濫暴橫行的結果。

我們堅信，唯有真正民主，才能維護法治，保障自由人權。可是，香港民主進程不單未有寸進，自由法治不斷倒退。自七月起，香港警察不斷發出反對通知書，阻止香港人行使正當的遊行集會權利；林鄭月娥意圖以緊急法例，全面打壓、剝奪香港人的公民政治權利，將會令香港社會淪為軍管狀態和警察社會。昨日，我們上訴警方反對「八三一」遊行不果，令香港人今日無法享有一個合法的遊行集會，嚴重剝奪香港人就關鍵政治爭議表達意見的權利。

抗爭既成日常，創造一夜燭海

面對如斯境況，香港人應如何自處？在畏懼政權和公民抗命以外，還有什麼可能？

我們相信，香港人經過六月以來的連串抗爭，已具備充滿智慧、經驗、創意、意志和耐力，與不義的政權周旋到底。從網上討論區以至社區可見，香港人已經將抗爭融入生活日常，或更好說，香港人的日常生活和精神面貌，就是不畏強權，各式其式，抗爭到底。

民陣無法在今日以舉辦遊行集會的姿態，和香港人共同進退，但我們每個人今日都要謹記：不受傷不流血不被捕，在爭取民主自由的道路上持續抗爭。

民陣在此呼籲：香港人今日除了按自己的喜好和能力，去表達對人大八三一扼殺普選和政權拒絕五大訴求的憤怒之外，在今晚八點三十一分，能夠一同在自己的家居或社區，點燃燭光，或打開手機電筒，表達堅持五大訴求，爭取民主的心願。儘管政權對香港人的呼號，往往不聞不問；但香港人唯有齊上齊落，團結一致，才能令運動堅持下去，讓國際社會看見香港人的決心。

今晚八點三十一分，讓民主之光，散發在香港每個角落。

香港人，加油，萬事小心。

民間人權陣線
二零一九年八月三十一日
人大「八三一」封殺普選五周年

唔好俾大搜捕嚇到，入嚟同我一齊FF，聽日一齊行落去。

每次我一攰 就會FF嗰一日

光復香港 時代革命

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

push

幾句講哂
831宗教集會
901 1點鐘 機場見
92大三罷

記住啊 我地只係幫機管局做交通壓力測試

901 機場 Channel

901 機場 公海

901 機場 宣傳

三罷 Channel